有無人覺得自己同社會抽離左?

我相信人係自由既, 只要唔影響人唔剝削人, 人可以選擇做自己想做既事
但係打開新聞, 或者同朋友出街, 就發現有一種無形既操緃無處不在, 生活真係好累

論興趣
自己覺得有趣既野同社會好唔夾, 同朋友無乜共同話題, 出街玩基本上都係收聲
我唔睇流行劇, 唔聽流行樂, 唔打波, 唔睇波, 唔賭錢, 唔旅行, 你同我講明星我一句都搭唔到嗲
我真係對呢D無興趣, 有試過但好快頂唔順, 亦唔明點解咁多人鍾意d咁悶既野
我自己有自己既興趣, 但講出黎大部份人都唔熟/嫌悶, 變左我睇佢悶佢睇我悶

未打完, 晏D會繼續打

主流=/=社會.....
你身邊啲人冇相同興趣=/=冇人同你有

你乜野興趣咁特別呢?

又唔好講到抽離咁嚴重, 你只係非主流啫, 連hehe sheshe都有自己族群, 斷估你唔會好似某會員咁, 鐘意同自己隻右腳傾計掛?

講出黎, 等大家幫你搵番你個族群

巨乳人妻, 我每次見到你, 就諗起你個 "封西" 行動

唔係好明, 咩叫主流=/=社會
我認識社會既方法只有媒體同我身邊D人,
無錯我無辦法證明"冇人同我有", 但如果我永遠幻想諗住總有人會同我互相理解, 我同耶撚有咩分別

有同感 我係中意啲重口味野 明明網上見到有唔少同好 但我好似同同好都唔會話好好傾 見人地通常興趣相近就會變朋友 但自己身邊熟既朋友同我興趣係完全唔關事既

主流唔等於成個社會
你咩興趣咁巴閉？
講出嚟囉
我就唔信冇人有
你唔講唔問點知冇？

咁GENDER上非主流, 只影響你搵伴侶姐, 只係生活既一部份
我想講既唔係興趣非主流咁簡單, 而係我覺得有趣既野同大部份人覺得好唔同, 有時完全溝通唔到

講出嚟聽下
有咩咁唔同？

有古怪興趣唔係問題, 如果主流既野都識少少, 咪傾到計

咁串
其實係我表達不清, 重點唔係我有咩興趣(as activity),
重點係我覺得咩係有趣, 咩係悶
興趣只係想做個例子, 表達我覺得咩係悶點樣影響我生活

你不如睇睇我張LIST, 想像下完全唔理解果堆野既人可以點樣社交

最容易明既例子 身邊識既人都係不外乎幾種 追韓星追偶像/中意電影/夾band/中意動漫/打機 我自己就中意電影動漫但睇既種類唔同 唔知點形容嗰種非我族類既感覺 又好怕傾傾下又比人話變態

咁你有咩覺得有趣？
講出嚟聽下囉

我就中哂
照樣有社交
跟本唔關事

戇鳩少陣喇

但係你會唔會有D主流內容都識, 例如會睇返一般電影/動漫

都有 但例如睇同一套作品 我同人地中意既位唔同 例如恐怖片 經常會完場就聽到啲人個個話唔恐怖 但我覺得嚇到震喎 跟住睇啲殺人血腥肢解野 啲人話核突既時候我覺得靚 最慘係佢地自此就以為我所有血腥野都啱 但明明唔係全部血腥都拍得靚 咁咪會覺得溝通唔到 你係咪咁

屌
講咁耐都講唔到自己有咩興趣
懶清高

中晒 我唔信, 咁你平時同朋友點相處
佢地一講邊個邊個明星/球員/電影我就收左聲啦喎
叫你去打牌賭錢你又點算, 約你去打波你又點算

我覺得有趣既野, 我諗係係可以引發思考既野囉, 傾學術野就最開心, 文藝野如果有內容都OK
你唔會係日常傾計講呢D野掛(至少我極少), 覺得呢D野有趣既人亦都唔多, 當然有遇過, 但1,2個囉, 而家仲有聯絡
但係一大班FD去玩就會好累, 覺得自己同社會脫節

我真係無覺得自己清高,
如果行文係咁樣我講句SORRY...

中左一半
我唔鍾意血腥, 但係同人地關注點好易唔同呢樣真
有時覺得乜野乜野好有趣, 結果同人地諗法完全唔同
1,2次就話姐, 長期係咁真係會諗自己係咪有問題

你咪唔好信囉
事實就係咁
咁人地講個啲咪唔出聲喇
一日到黑講個啲？

打牌打波咪said no囉
咁大個人拒絕都唔識？？？

引發思考都叫少人有興趣
咁你圈子啲人垃圾啫
學術就的確唔係人人有興趣
但係唔會係少囉....

傾時事都係思考喇....
你身邊啲人膚淺，剩係識講呢啲啫....

同社會脫節又係咩料？
十年冇上過網出過街？
冇同外界接觸？
深山大野人？

樓豬似戇鳩仔唔識搵朋友就當自己同社會抽離....

最簡單，同朋友出街唔識講身邊啲人同事？
老師同學鄰居家人朋友 都冇一個好講？
生活日日都一樣？？？
冇特別嘢？

自己唔識帶起話題就同社會脫節/抽離？

樓豬似 智商脫節同抽離多啲

咁有時陪我朋友去睇戲 去睇啲佢揀鍾意睇嘅戲 每一次睇完我都覺得套戲好平淡咁樣冇乜特別囉啲劇情就係講完一個故仔比你聽 但係每一次佢都好雀躍話好好睇呀/個女仔好靚 超級好評咁樣 跟住我就會諗 如果我要佢陪我睇返我鍾意睇嘅戲 佢係咪都會覺得咁悶

其實大家都係討論下, 點解你要咁串, 有咩咁令你不滿?
人地就係一日到黑講個D, 一係就去邊度食飯好食, 去邊度玩好玩, 邊個朋友點樣樣, 仲有邊D? 呢D我都無興趣, 咁唔係全日收聲可以點?
你有無出過街? 以我經驗差唔多20人先有1個人係咁, 你10個FD出街, 你係咪帶起話題講學術? 邊個會應你, 人地只會當你係傻仔
至於時事問題我夜D打, 但總歸時事上我諗法都係古怪
你唔撚明咩叫同社會脫節? 日日同外界接觸就=唔係同社會脫節 ?

唔係唔識帶起話題, 而係我試過, 但好清楚我既話題係WFC

係啊屌 好認同
其實係會, 但最多都係互相遷就下, 無辦法

覺得你戇鳩咪串你

咁你搵啲朋友係咁啫
咁人講乜你都冇興趣
一開始點做朋友？
唔識搵志同道合嘅人一齊又關人事？
全香港人咁撚多人，得你同幾個人係咁？
咁撚珍貴啊
自己搵唔到個類朋友討論
真係冇嘢好講

諗法有幾古怪啊
新聞講港獨，人地講支持反對
你講啊梁天埼有條鼻毛好長？

對我嚟講係對社會一無所知
社會發生咩事都唔知先叫同社會脫節
你最多咪同你班朋友脫節囉戇鳩

定係你班朋友就係你個社會？？？

你UP乜鳩? 我對佢地講既野無興趣姐, 但求其搭兩句起碼都夠做到基本朋友啦

唔識搵志同道合我認我係, 而我真係搵唔到, 咪打上黎問下囉, 我怪罪既係自己古怪性情, 邊有怪罪社會, 會唔會係你諗多左, 定係你閱障?

同社會脫節係講緊好多方面, 政治新聞我有跟緊, 但有好多其他野都可以脫節, 你個腦入面既"社會"得時事政治?

唔係話朋友=社會, 但一個人認識社會既方法唔係好多, 朋友係一個主要來源, 我同我認識過既人係想法脫節, 所以咪覺得同社會脫節, 又有乜撚野問題啊? 定係你屈係屋企睇新聞就叫貼近社會 ??? 有邊個認識既社會唔係片面? 我唔可以一口咬定, 係咪代表我應該乜柒都唔好討論? 屌你老母發神經

我屌你老母上黎呻下你又講到我自命清高咁, 鬧人之前可唔可以理解下人講乜先